做左10年保險狗 你問我答 (2)

綜合左第一個Post大家常問問題

1. 邊間保險公司好？
跟Agent好過跟公司，個Agent好唔好，有無相熟醫生介紹都差好遠

2. 有無床單？
聽過未見過，我都想買，有無介紹

3. 大路有咩保險？
人壽，危疾，醫療，意外

4. 純儲蓄好唔好？
如果你想逼自己儲錢或者死都唔想買股票都可以買下，我自己買契媽股好過

有啲較私人問題想問就直接TG我

做左10年保險狗 你問我答

推

再推

人壽自殺係咪真係會賠？
概括範圍最大嘅純醫保通常幾錢到？

未出世bb 你會唔會/會幫佢買咩保險? 買幾大?

點睇保險行業前景

人壽自殺問得好
自殺會有免責期
一般一年，即係買完一年後自殺有得賠
點解係一年呢？
因為真係有研究通常你有自殺衝動，一年後就會打消呢個念頭
之前聽過有個case個客想自殺，於是買左份人壽，一年後先自殺，點知最後佢諗通左

最大額醫療如果2 30歲就大約700蚊一個月

我通常會出左世就買份醫療俾佢，能力ok咪幫佢供多份危疾，到佢畢業就有哂保障

我覺得個世界慢慢俾AI取代，但前線就一定係最後先被淘汰嗰班，因為最幫到公司搵錢呀嘛

出世前買同出世後買有咩分別

認同
想問買你覺得而家保險公司開左好多地舖點睇

出世期買就可以消除埋出左世到你簽呢段時間，個小朋友驗到有咩疾病會唔受保

如果係精神病治療就可以claim到，就咁睇心理醫生我諗唔係普通醫療

如果你睇過醫生，醫生證實過你有就要講明，到時要睇核保會唔會加不保事項

係咪中人壽
佢地做師奶客，開地鋪都合情合理既

要睇你醫生之前點寫同核保點判斷
通常得大額醫療先包精神病治療

師兄，咁你帶條team每年應該有quota要meet，如果meet唔到，會唔會之後冇得帶team?或被炒？

另外，如果無帶team,普通做個agent, 唔夠數會唔會被人炒？

上個post爆左1001，答唔到你

meet唔到唔會被炒同無得帶既，不過bonus會少左

普通做agent會有個minimum既數，如果唔夠睇你上線保唔保你，佢肯幫你同後勤解釋一般都唔會炒

好記性

咁師兄，你都有上線，你條team 如果meet唔到quota ，上線會唔會唔保你，然後食哂你d人，然後你要做返普通agent

我聽過有d會咁

理論上係可以，但通常唔會
你留個多個Manager係到湊下線
好過你多幾個直屬同事要自己慢慢湊
同埋做到咁仆街會搞差個士氣
拉隊走人就得不償失

因為佢炒左manager override可食多浸
不過你都岩嘅，搞差士氣都係
謝謝

高層淨係捽數，開會洗下心態，拎啲成功例子出嚟鼓勵人，咁就六位數一個月

數係咁計，但當你條team開始大
有個識帶team跟你係好重要
你好難一個人帶10幾個直屬
最多10個已經好勁
再下一浸留俾你啲直屬帶
咁你條team先build得大

老一輩咪最興咁囉，啲新人聽到訓哂覺

係呀，問題係你build左條team, 你上線見你條team唔夠數，降你grade , 然後你條team d 人直屬你上線。你無得食override 。
之後你下面d team （分支開去嗰d team) , 你上線食埋

聽過有咁樣

本身買咗意外，住院，婦科，危疾， 4份加埋月供千幾，axa 買，係咪應該轉自願性醫保 ？

睇落平好多 政府網最貴個標準計畫都只係$5000一年

自願性醫保有咩推介？

想問依家d有錢人有絕症醫唔到會去瑞士安樂死，咁份人壽係咪要照賠？

28歲左右. 醫療加危疾要幾錢左右.要供幾奈

降grade就常見啲，不過升到某個位就唔會降到你grade

最好做左一段時間，識得claim既流程，有做過claim。同有相熟醫生介紹

好似唔止支人壽
見好幾件都有

個蛋糕(地舖師奶客)有咁大咩?

你hard sell到計條link都寫保誠，唔怪得個個話做保險就斷6親

自願性醫保=你份住院+婦科only
有大病都係要靠危疾
計返差不多錢
係多左扣稅呢個好處
但又唔係扣好多
如果你axa個agent跟得唔錯就唔好轉啦

人壽唔一定死先賠
如果醫生證實得返幾個月命(一般6個月，間間唔同) 都claim到

如果唔係得返幾個月，但買左一年以上都claim到

最基本 $1000蚊一個月都搞得掂

搶market share呀嘛
依加地鋪咁平，杜蕾斯都開地鋪啦

做十年搵幾錢人工

睇你自己仲會唔會跑
唔跑基本上淨係靠續保佣金，team bonus都有8-10萬一個月

話你一句就衝哂出黎柒就緊係0 warm call啦
我自己托賴啦
靠team bonus過到百萬一年
比上一定不足架啦
比你跑個mdrt就覺得自己好巴閉既一定有餘囉

我係話你條link都show保誠所以hard sell
你理解能力咁差
好擔心你啲客會唔會俾你誤導

降grade 咁你帶嗰班人你仲有冇得繼續帶？

你都加油呀

唔該晒

想問下危疾或者醫療嘅保險供完有冇的攞返架？
對保險呢啲野咩都唔知

危疾有分儲蓄成份同無儲蓄成份
有儲蓄成份就拎得返，相反就無

本身冇買醫療，得公司醫療
整親腳睇左物理治療
claim過公司醫療同自己嘅意外保險
而家想買返個大額醫療保險

有冇建議係而家買左先
定擺兩年好返先買好啲？

做到tot係咩概念

睇下跑唔跑囉
唔跑就8-10萬
跑就12-13萬

唔洗客氣

儲蓄危疾有
醫療無
定期危疾無

明你想點
但你要冒住呢兩年有咩事就以後買唔到保險既風險
如果普通扭親依加買都唔會太大影響

一定有大單囉，好難揼石仔做到TOT
見過一張大陸單就打爆左個TOT Target

定期危疾同儲蓄危疾保費差好遠?
自願醫保間間都一樣?

比例大約
定期300
儲蓄1000

其實係所有保險間間都差不多

我都係做左5年既保險狗，見到你答既野好中立，支持你

最近有朋友叫我打飛 拎Allowance 我4佢6 佢地話後面有團隊出錢搞 但我係度諗 如果成條team比人炒 或者 條team著左草 我咪要嘔返哂咁多個月既allowance 出黎？
即使佢做月供 年供單 當我拎2萬 佢第十個月先著草 我咪要嘔20萬出黎？我有冇理解錯

多謝師兄，唔好俾啲搵快錢既保險狗搞到保險咁神憎鬼厭

唔洗搞咁多野呀，淨係炒左你，你已經要嘔返allowance出黎

做mdrt實際年薪有幾多？

佣金40萬左右
唔計自己公司既allowance同bonus

咁個風險其實真係好高

我仲諗緊師兄你覆緊邊個 原來比人block左
利申：新人留名學野

想請問呢行剛起步得好少warm係咪好難做

點解香港仲未行ubi 車保

都係架，不過正常唔會既
因為炒左你都無著數
相反激嬲你走去保監投訴仲麻煩

係呀，hard sell 應被block

好多做cold起家
不過會辛苦啲

因為香港啲科技未support到掛

而家買返份啦，過兩年又貴左，你又未必決定會再買，既然用得著就買啦！想了解下搵我

有舊同事試過2年走4間打飛，間間都失敗收場。咩左一堆債

睇你個款肯定你連人地點解想擺兩年都唔知

咁死得啦，啲allowance起碼兩三年後走先唔洗拎出黎

係呀一打唔到就羅握手費第二間繼續打

既然都打，點解唔打死一間

D條款令佢地打唔到，因為要計埋續保率有d計19個月有d計24個月嗎

冇負擔冇正職就搏得過 衰左最多老破 但有樓有份正職 衰左真係唔知點算貪字得個貧

全打咁串公司一定唔會俾你過，佢地都知你打，但點都有啲真單呀。以我所知M記啲續保率係難打啲

做一蚊數打一蚊飛基本上唔會周你，但全打就真係預有呢個風險
利申，聽返黎

唔該哂師兄

Lm

邊間最多被客上保險投訴局 投訴？

你覺得呢行係唔係努力就有回報？
我最近有個fd係咁叫我入去做
佢話呢行最緊要肯努力
好多人做完話呢行無得做係因為無努力過
你點睇？

間間都有閪agent，邊間多人咪邊個多

我覺得係，因為呢行自由所以好易令人懶
你當出面返工咁做agent
唔敢講會發達
但一定唔會窮先囉

有fd叫我入宏利....話拎3萬津貼，用強積金對數好易做....真唔真